Het dorp Longbourn lag maar een mijl van Meryton; een meest gemakkelijke afstand voor de jonge dames, die meestal werden verleid drie of vier keer per week, om hun plicht te betalen aan hun tante en naar een slijpwinkel net over de weg.
De twee jongste van het gezin, Catherine en Lydia kwamen met name veelvuldig in deze aandacht; hun geest was meer leeg dan hun zussen, en wanneer niets beter aangeboden, een wandeling naar Meryton was nodig om hun ochtend te amuseren uren en overleg voeren voor de avond; en hoe dan ook van nieuws het land in het algemeen zou kunnen zijn, ze zijn er altijd in geslaagd om wat te leren van hun tante.
Op dit moment waren ze inderdaad beide goed bevoorraad nieuws en geluk door de recente komst van een militieregiment in de buurt; het zou de hele winter blijven en Meryton was de hoofdkwartier.
Hun bezoeken aan mevrouw Phillips waren nu het meest productief interessante intelligentie.
Elke dag iets toegevoegd aan hun kennis van de namen en verbindingen van de officieren.
